再解釋離港決定 羅冠聰：換取國際更理解香港 倡議制衡中國威權擴張更少限制

羅冠聰

前立法會議員羅冠聰在國安法生效前已經身處外地，但無透露確實位置，其離開決定近日備受討論。羅冠聰今日（4日）晚上再度在 Facebook 解釋，換取國際更進一步理解香港的狀況，以及在更少限制地提出制衡中國威權擴張的倡議，乃是他在 26 歲其中一個最重要的決定，亦形容是「難以回頭的路」。他深信，終會有一天回到香港，「然後與各位在自由的空氣中暢聚。在艱難的時候各自修行，向同一目標出發，照顧同伴，照顧自己。」

羅冠聰亦批評，香港並非民主地區，在國安法的統治下，一國兩制的「港人治港」正式收棺，北京直接統治，所有以往「分餅仔」、「行政吸納政治」的邏輯掃進枱底。他認為，在威權之下傳統的版塊政治已被消磨，民主派的政治空間大幅被壓縮，只剩下「幹部治港」，又提到「工聯會何啟明之流的庸材都能因親共而獲任官職。」

民間方面，羅冠聰指「更多手足面對黑獄、酷刑，面對流亡、成為政治難民，或甚神秘失蹤。」他認為，情況只會繼續惡劣下去，唯一能夠維持反制行動，只能靠街頭、議會、國際戰線共同開花，「用更有技巧的方式告訴世界，香港人並無放棄。」

羅冠聰於 7 月 1 日晚透過視像於美國國會聽證會上發言，他批評國安法賦予政府的權力過大，罪行字眼模糊，容易被執法人士濫用，強調中方已明顯違反中英聯合聲明及一國兩制。羅亦在發言期間以廣東話向香港人說出「光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可」。他 7 月 2 日在社交平台證實自己在國安法生效前已離開香港，今後將承擔與專注國際連結的責任。

同手足一樣我完全支持走到就走
至於Gphone之類留係度坐我尊重

一句講哂 走係應份 唔走係credit
敬佩黃之鋒 但理解羅冠聰

讓高危先走

我係慶幸佢走到，以佢喺國際層面嘅影響力，去外國絕對可以做到更多嘅嘢。之鋒同天琦一樣，只係選擇咗留喺度共存亡，其實有得揀，我希望佢哋通通都可以安全，而唔係身陷囹圄。

生活資金來源？

真係唔知醜
講什麼國際線
你能夠做什麼
你是否能夠做得好過袁彌明爸爸
若果什麼也不識
學人打什麼國際線
人哋出嚟一個月
好過你出嚟幾年
幫唔到手
環阻住地球轉
是否教育現在真是這麼失敗
完全沒有自知之明!

Show blocked user tonywong
五毛收皮啦

羅冠聰出席左起碼兩次美國聽證會
咁都叫幫唔到手

請問他有沒有提供方法怎樣滅了共產黨
和怎樣將共產黨連根拔
做一個徹底剷除

本周末初選對香港未來海外影子議會的發展生死攸關，唔去投票一定後悔

大家要明白一d有民意支持嘅俾DQ議員流亡海外
另外又要有部份留低
仲要中間係繼續有聯繫好深嘅信任
先有辦法成立海外影子議會